~~~ {.hidden .meta}
classe : terminale
type : oral1
chapitre : structures linéaires
thème : listes
~~~

~~~ {.python .hidden .all}
>>> from exercice import *
~~~

Exercice
========

Écrire une fonction `recherche` qui prend en paramètres `elt` un nombre entier et `tab`
un tableau de nombres entiers, et qui renvoie l’indice de la première occurrence de `elt`
dans `tab` si `elt` est dans `tab` et `-1` sinon.

Exemples :

~~~ {.python .amc .test file="Q_1.md" bareme="2"}
    >>> recherche(1, [2, 3, 4])
    -1
    >>> recherche(1, [10, 12, 1, 56])
    2
    >>> recherche(50, [1, 50, 1])
    1
    >>> recherche(15, [8, 9, 10, 15])
    3
~~~

